脫北者組織闖入北韓駐西班牙使館 據報十人涉案

一個支持脫北者的組織「自由朝鮮」承認，上月闖入北韓駐西班牙大使館。

路透社引述西班牙法院的文件報道，當日有10人闖入使館，分別為南韓、美國和墨西哥裔，搶去電腦、硬碟及USB儲存器等，其中3人將一名大使館職員押往地下室，游說對方變節，有成員事後潛逃到美國，法院將會提出引渡要求。其中1人在事發數日後，曾與美國聯邦調查局接觸，聲稱與聯邦調查局共享情報。美國國務院副發言人表示，事件與美國政府無關。

「自由朝鮮」日前在網站發布片段，看到有男子闖入相信是大使館的辦公室，將掛在牆上已故北韓領袖金日成及金正日的畫像掟落地，玻璃碎片四濺。組織表示，行動不是襲擊，只是對北韓大使館內緊急狀況的應對，並沒有打劫，亦沒有使用武器。